\section{Các hướng tiếp cận} \label{iqa_approach}% 1 trang 
% + Nói về các hướng tiếp cận bài toán. Tại sao theo hướng tiếp cận này 
Sau khi tạo dữ liệu và xây dựng mô hình cho bộ nhận dạng chữ số chứng minh thư, tiếp theo khóa luận cần xây dựng bộ đánh giá chất lượng ảnh. Để xây dựng bộ đánh giá chất lượng ảnh, khóa luận xác định hai hướng: Hướng thứ nhất, xây dựng bộ đánh giá cho riêng từng loại dữ liệu, cụ thể khóa luận đã xây dựng mô hình đọc chữ số chứng minh thư thì mô hình đánh giá ảnh ở hướng này sẽ được xây dựng cho riêng dữ liệu về số chứng minh thư, phương pháp này sẽ được thí nghiệm trong \textbf{phần \ref{specific_model}}; Hướng thứ hai, xây dựng bộ đánh giá ảnh cho tất cả các ứng dụng hay tất cả các bộ dữ liệu, ở hướng này mục tiêu của khóa luận là xây dựng mô hình dựa trên những bộ dữ liệu có sẵn như LIVE, TID2013, ... để xây dựng mô hình đánh giá chất lượng ảnh không phụ thuộc vào dữ liệu ảnh chữ số chứng minh thư, cụ thể phương pháp này sẽ nêu trong \textbf{phần \ref{general_model}}. 